\subsection*{Calcul des termes d'une suite}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Calcul des termes d'une suite}

\begin{exer}
Soit la suite $(u_n)$ définie pour tout entier naturel $n$, par $u_n=3n^2-1$. Calculer les cinq premiers termes de la suite $(u_n)$.
\end{exer}

\begin{exer}
Soit la suite $(u_n)$ définie pour tout entier naturel $n$, par $u_n=-5n^2+2$. Calculer les cinq premiers termes de la suite $(u_n)$.
\end{exer}

\begin{exer}
\begin{enumerate}
\item Soit la suite $(u_n)$ définie, pour tout entier naturel $n$, par :
      $\begin{cases}
      u_0=6 \\[0cm]
      u_{n+1}=2u_n-5
      \end{cases}$
      
      Déterminer ses quatre premiers termes.
\item Soit la suite $(v_n)$ définie par $v_n=5+2^n$.
      Calculer ses quatre premiers termes.
\item Que constate-t-on ?
\item À l'aide de la calculatrice, retrouver les résultats des questions 1. et 2.
\end{enumerate}
\end{exer}

\begin{exer}
Le 1\ier{} janvier 2020, Ahmed place 1 000 \euro{} sur un compte rémunéré à 4\% d'intérêts composés annuels. Chaque 1\ier{} janvier à partir de 2021, il dépose 100 \euro{} supplémentaires sur le livret. On note $C_0$ le capital de départ en euros, donc $C_0=1000$, puis pour tout entier naturel $n$, $C_n$ est le capital l'année $2020+n$.
\begin{enumerate}
\item Calculer le capital $C_1$ disponible au 1\ier{} janvier 2021, puis le capital $C_2$.
\item À l'aide de la calculatrice, déterminer le capital disponible le 1\ier{} janvier 2035.
\end{enumerate}
\end{exer}

\begin{exer}
On considère la suite $(u_n)$ définie par son premier terme $u_0$ et la relation de récurrence $u_{n+1}=4u_n-1$ pour tout entier naturel $n$. Écrire un algorithme de calcul de $N$-ième terme de la suite $(u_n)$ à partir de la saisie du premier terme et de l'entier $N$.
\end{exer}